支那4閨蜜唱歌搶付錢 竟鬧到1女跳公園池塘斃命

搶付錢竟然搶出人命！中國浙江省4名閨蜜在2018年4月時一起相約吃火鍋，飯後又續攤去唱KTV，結果其中一人李筱筱搶著埋單被阻止，氣憤動手打了閨蜜陳靜兩耳光，結果引發在場大亂鬥，後來靠著許逸飛割腕濺血震驚眾人才平息紛爭。想不到事後李筱筱情緒難平，竟然跑到公園池塘投水自殺身亡，李女家屬向在場眾人提告求償50萬元人民幣（約231萬元台幣），近日以15萬元人民幣（約69萬元台幣）達成和解。

據中國《浙江日報》報導，李筱筱、陳靜在高中就是好友，後來又結識了張欣雨、許逸飛兩人，4女都是20多歲，經常一起聚會。去年10月時4女相約吃火鍋，席間氣氛融洽，之後又到KTV續攤，許逸飛還找了3名男性友人一起來唱歌，直接凌晨1時多要散場回家時卻發生了衝突。

當晚眾人在KTV消費了1300元人民幣（約5994元台幣），李筱筱搶著付錢，陳靜和張欣雨知道她經濟情況並沒有很好，並阻止她埋單，結果讓李筱筱動怒，直接甩了陳靜兩耳光，張欣雨為維護陳靜，將李筱筱推倒在地，之後便引發眾人衝突。

本來酒醉躺在沙發上睡覺的許逸飛被爭執聲吵醒，勸阻無效，便以割腕來要脅，大家見她手腕濺血，瞬間停止了爭執，急忙將許逸飛送醫治療，所幸許逸飛沒有生命危險。然而等到眾人剛放鬆下來時，突然發現李筱筱不見了，隨即又開始焦急尋找，結果陳靜在一處公園池塘旁看見蹲在地上的李女，李女一看陳靜接近，便投水自殺身亡。

公安機關調查認定李筱筱是自殺，但李女父母認為當晚女兒是與其他人發生爭執，產生負面情緒才會尋短，認為在場人士應至少負擔一半的責任，故要求女兒的3名閨蜜和同樣在場的3名男子，合計賠償50萬元人民幣。寧波鎮海法院近日調解，最後6人賠償15萬元人民幣和李女父母達成和解。（即時新聞中心／綜合報導）

冇得屌
嘥晒

這就是 中國

好撚on9

中國入面真係乜嘢都可以發生

請客

啱啦 呢啲廢物死多啲

瘋了

中國人是最喜歡請客的一個民族。從搶付車費，搶會鈔，以至於大宴客，沒有一件事不足以表示中國是一個禮讓之邦。我的錢就是你的錢，你的錢也就是我的錢，大家不分彼此；你可以吃我的，用我的，因為咱們是一家人。這種情形，西洋人覺得很奇怪。恕我淺陋，我沒有見過西洋人搶付過車費，或搶會過鈔。我們在歐洲做學生的時代，因為窮，大家也主張「西化」，飯館裏吃飯，各自付各自的錢，相約不搶 會鈔。西洋人宴客是有的，但是極不輕易有一次，最普通的只是來一個茶會，並不像中國人這樣常常請朋友吃飯。這些事情，都顯得中國人比西洋人更慷慨更會應酬。

其實，中國人這種應酬是利用人們喜歡佔便宜的心理。不花錢可以白坐車，白吃飯，白看戲，等等，受惠的人應該是高興的。一高興，再高興，三高興，高興的次數越多，被請的人對於請客的人就越有好印象。如果被請的人比我的地位高，他可以「有求必應」助我升官發財；如果被請的人比我的地位底，他也可以到處吹噓，逢人說項，增加我的聲譽，間接地於我有益。中國人向來主張「受人錢財，與人消災」的，不花錢而可以白坐車，白吃飯，白看戲，也就等於受人錢財，若不與人消災，就該為人造福。由此看來，請客乃是一種「小往大來」的政策，請客的錢不是白花的。

扮搶咪算囉

無

有請小鳳姐～

睇到割脈嗰到笑撚死

誇張到假假地